## Теоретичні питання

1. В чому відмінність між setInterval та setTimeout?

* setTimeout:
    * Використовується для запуску функції через певний проміжок часу (затримки).
    * Приймає два аргументи: функцію, яку потрібно викликати, і затримку в мілісекундах.
    * Виконується лише один раз після вказаної затримки.

* setInterval: 
    * Використовується для повторного виклику функції з певним інтервалом.
    * Приймає два аргументи: функцію, яку потрібно викликати, і інтервал в мілісекундах.
    * Виконується безперервно через вказаний інтервал, поки не буде зупинено.

2. Як припинити виконання функції, яка була запланована для виклику з використанням setTimeout та setInterval?

* Для setTimeout:
    * Використовують clearTimeout для скасування запланованого виклику функції.
    * Передати ідентифікатор таймера, отриманий від setTimeout, як аргумент до clearTimeout.

* Для setInterval: 
    * Використовують clearInterval для зупинки повторного виклику функції.
    * Передати ідентифікатор таймера, отриманий від setInterval, як аргумент до clearInterval.